{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013088",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "여서도"
    },
    "text": "麗瑞島 (여서도)\n全羅南道莞島郡青山面汝西里\n面積は2.51平方キロメートルで、人口はおよそ100人（2001年時点）です。また、海岸線の長さは10キロです。莞島の東南東に位置し、距離は約41kmです。この島の名前は、朝鮮太祖イ・ソンゲの祖父であるイアン社と関係があります。 高麗木宗時代に、利安寺が船に乗りこの付近を通った際、突然霧が発生し、周囲が暗くなりました。その後、船が揺れ、突如として海中から山のようにそびえる島が現れたと伝えられています。島を眺めると、「王」の字に似た形状をしており、高麗王朝に縁起が良いと考えられ、麗瑞島という名前が付けられました。日本の植民地時代には泰郎島と呼ばれましたが、光復後に元の名前に戻されました。 1690年頃、晋州姜氏が初めてこの島に入植し、定住しました。島の形はほぼ円形に近く、東西南北4面にそれぞれ小さな湾があります。中央には高さ352mの山がそびえ、急な傾斜で海岸まで続き、全体的に一つの山地を形成しています。岩石の海岸が大部分を占め、高いゼミが各所に繁茂しています。 平均気温は1月の2℃前後、8月の26℃前後で、年間降水量はおよそ1,327㎜です。気候は温暖で、ツバキとタブノキの森が広がり、ツバキ油が特産品として生産されています。住民のほとんどが農業と漁業を兼ねています。農作物としては、サツマイモ、米、麦、豆、ゴマなどが少量生産されています。近海では、鯛、ボラ、アブラメなどが獲れ、天然の石ワカメ、ナマコ、アワビなども採取されています。 莞島を出発する定期旅客船は、茅島を経由して1日1便運航されています。また、保健診療所と警察支署が各1箇所、そして初等学校の分校が1校存在しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "青山面汝西里はどこに位置していますか？",
            "answer": "青山面汝西里は全羅南道莞島郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "青山面汝西里の面積は2.51平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の人口はおよそ何人ですか？",
            "answer": "青山面汝西里の人口はおよそ100人です（2001年時点）。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の海岸線の長さは何キロですか？",
            "answer": "青山面汝西里の海岸線の長さは10キロです。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里はイアン社と関係があるのですか？",
            "answer": "はい、青山面汝西里は朝鮮太祖イ・ソンゲの祖父であるイアン社と関係があります。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "青山面汝西里の名前の由来は高麗木宗時代に利安寺が船に乗ってこの付近を通った際、突然霧が発生し、周囲が暗くなりました。その後、船が揺れ、突如として海中から山のようにそびえる島が現れたと伝えられています。島を眺めると、「王」の字に似た形状をしており、高麗王朝に縁起が良いと考えられ、麗瑞島という名前が付けられました。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の気候はどうですか？",
            "answer": "青山面汝西里の平均気温は1月の2℃前後、8月の26℃前後で、年間降水量はおよそ1,327㎜です。気候は温暖です。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の特産品は何ですか？",
            "answer": "青山面汝西里の特産品としてはツバキ油が生産されています。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里ではどのような農作物が生産されていますか？",
            "answer": "青山面汝西里ではサツマイモ、米、麦、豆、ゴマなどが少量生産されています。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里の近海で獲れる魚は何ですか？",
            "answer": "青山面汝西里の近海では鯛、ボラ、アブラメなどが獲れます。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "青山面汝西里には保健診療所、警察支署、そして初等学校の分校がそれぞれ1箇所存在しています。"
        },
        {
            "question": "青山面汝西里から出発する定期旅客船はありますか？",
            "answer": "はい、青山面汝西里から出発する定期旅客船は茅島を経由して1日1便運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 566
    }
}